% Также можно использовать \Referat, как в оригинале
\begin{abstract}
Работа посвящена разработке серверной части почтового сервера, обеспечивающей локальную доставку сообщений и формирование очереди сообщений для удалённой доставки.
\end{abstract}
